%!TEX root = ../main.tex

\chapter{Mảng Một Chiều}
\hypertarget{localtoc\thechapter}{}
\localtoc

\section{Kĩ thuật}
\begin{keypoints}
    Các phản ứng hoá học hữu cơ. Cơ chế thế electrophile vào nhân thơm. Benzen và hoạt chất. Alkaloids và hoạt tính sinh học. Các phản ứng của carboxylic acid. 
    
    Các phản ứng của alkane, alkene, alkyne. Hợp chất dị vòng. Hợp chất alkaloids.
\end{keypoints}

\noindent HLV \textbf{Philippe Troussier} từng mạnh dạn trao cơ hội cho Đình Bắc lên \textit{tuyển quốc gia} khi cầu thủ này mới 19 tuổi. Sau gala \textcolor{red}{Quả bóng vàng} Việt Nam, ông để lại lời nhắn ngắn gọn nhưng ý nghĩa trên trang cá nhân cậu học trò cũ: \enquote{Vẫn còn rất nhiều câu chuyện đẹp đang chờ con viết tiếp}.

Thông điệp ấy nhanh chóng nhận được sự chú ý lớn từ người hâm mộ. Động thái cho thấy \highlight{nhà cầm quân người Pháp} vẫn dõi theo hành trình của tài năng trẻ từng được ông dìu dắt. Đình Bắc đáp trả ngắn gọn: \enquote{Vâng, thưa thầy}.

Dưới thời HLV\term{HLV: Huấn luyện viên} Troussier, Đình Bắc được triệu tập dự VCK Asian Cup 2023 và ghi dấu ấn đậm nét trong trận gặp Nhật Bản bằng pha đánh đầu ngược đẹp mắt. Anh trở thành điểm sáng hiếm hoi của tuyển Việt Nam trước đối thủ hàng đầu châu lục.

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành\connection{Hãy xem thêm link ở \url{vnexpress.vn}}. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.


Đình Bắc hiện \quicknote{Đây là một cái ghi chú nhỏ nhoi hehehe} tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2. \term{Một ngày đẹp trời}

\section{Hoá học vô cơ}

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp 
\begin{remark}
    Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.
\end{remark}

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đ 3-2.

\begin{example}[trong nhà có heo heo]  
Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.
\end{example}

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược d

\begin{problem}[Bài tập mới]
    Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắ
\end{problem}


\section{Hoá phân tích}

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.

\section{Hoá sinh} 

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.

\section{Hoá lý}

Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.

\subsection{Một ngày đẹp trời}
Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.

\subsection{Hai ngày}
Đình Bắc hiện tại ngày càng trưởng thành. Anh là đầu tàu giúp U22 Việt Nam giành HCV SEA Games 33. Trên đất Thái Lan, Đình Bắc liên tiếp được vinh danh cầu thủ hay nhất trận, trước khi ghi bàn quan trọng trong trận chung kết giúp U22 Việt Nam ngược dòng thắng đội chủ nhà 3-2.

Thật đẹp 



\code{code/ch05/hello.cpp}{c++}[Đây là một cái code c++]

Ta cũng muốn dùng \icode{powershell}{get-command} một cái thật nhanh chẳng hạn là một cái code không thể nào tốt hơn một cái code nhanh ơi là nhanh.

\begin{xcode}{c++}[Một cái code nữa nè]
// Đây là một cái code nữa nè 

#include <iostream>
int main() {
    std::cout << "Hello world";
    return 0; 
}
\end{xcode}     

\icode{bash}{ls -la} day la code vi du trong bash shell

Đây \textbf{là} \textit{một} \enquote{công thức} \highlight{thật} \textcolor{red}{đẹp} \quicknote{Làm đại đi}

Trong lúc người người nhà nhà chuẩn bị \term{đón Tết} thì tôi chuẩn bị học tập \connection{\url{https://khtn.edu.vn}}[1cm]

Vậy nếu bạn muốn đón Tết thì:

\begin{remark}[Chào mừng năm học mới]
    Có gì đâu mà phải khóc
    Không có anh thì cũng có người khác
\end{remark}

\begin{example}[Chiều hoàng hôn buông xuống]
    Ta nhặt chiếc lá vàng
\end{example}

\begin{problem}[Thật sự mệt mỏi]
    Ôi thôi chếch
\end{problem}

\begin{keypoints}

    Từng là người quen
\end{keypoints}

\subsection{Chào bạn mới}

Bạn mới đến trường \\
Hãy còn nhút nhát

Cô dạy bạn hát

Rủ bạn cùng chơi

Cô thấy cô cười

Cô khen đoàn kết


\begin{xcode}{python}[Ví dụ chào thế giới]
    import pygame
    print("Hello world!")      

    def showName:
        if n in name:
            print("lala")
\end{xcode}
